【教育已死】做緊補習社 對住啲深藍小學生好絕望

呢區明明都黃附近都係文宣黃店⋯⋯
但係啲小朋友中文造句作文鍾意講：
「廢青暴徒積極投放汽油彈」
「香港是個充滿曱甴的混亂社會」
「警察見義勇為，捨己救人，保護市民」
「暴徒見人就打」之類⋯⋯

我知佢哋接受資訊淨係得tvb 爸爸媽媽，
學校永遠教佢哋有規矩就要守，仲有大把呃飯「老師」，依家講多啲其他嘢都要驚住被投訴，取消教師資格

佢地仲係小學生/初中，我又唔係好知應該點同佢哋解釋，但次次聽到都好心痛

過幾年取消粵語教中文，取消聆聽說話卷，取消通識，加維穩中史，國民教育⋯⋯第時會點，我真係諗都唔敢諗

日日對住佢哋心都寒

成日聽到堆小學生講普通話

所以要靠你教翻好佢地加油

佢地大大聲當笑話咁講 成班喺度起哄，我handle 唔到，只識講唔可以咁講嘢⋯⋯

當廣東話唔係中文咁⋯⋯但我呢邊啲學生普通話都唔叻

未見過鬼唔會怕黑
有鬼都只會係一個笑話

我細個又何嘗唔係立志做警察

一定要教小朋友多d睇唔同嘅新聞
下一代係點，好睇老師點教

會努力

通常自由思想會喺小六~中學先會開始
我當初以為自己香港其實會睇一個非常自由非常好嘅社會
我而家先知道我原來係活著極權國家嘅鐵幕之下 只不過碰巧 畀極權國家好一點而已
加上嗰陣時仲食住北京奧運會
真係會有用中國強大咗嘅錯覺
呢一點正如源於千里外嘅示威都會覺得好亂咁樣 基本上話同以前啲港豬藍絲冇乜分別
而家先知道自己生活喺極權之下
越強大嘅大話係越接近真話
冇經歷過 咩大事真係 好難改變想法
敢於批評嘅心及細緻嘅觀察力的確可以改變到佢哋

靠你補習令佢醒覺

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

［教育界被清算了］追究發放煽動仇恨言論老師

今日大家唔理黃絲 話佢地唔罷工抵死
他日清算哂 下一代變到愛國愛黨聽國歌流眼淚
你想要咩未來 今日請出一分力

記住 教師係無公會 教協只係一間超級市場

你就咁同佢地講冇用
要慢慢滲人權、自由、民主既概念比佢地
一旦接觸左呢啲概念 就返唔到轉頭

或者試下比佢都投票揀一樣野
之後唔尊重個結果
我或者應承比佢哋投票最後又唔比
感受下發生緊咩事

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

但教育就係要佢服從權威，無論學校/屋企都要守規矩先有獎勵/唔會被罰，要推翻呢個概念有啲難度

冇錯就係呢單嘢好sad

Good idea

又可以係學校活動果陣引入啲民主制度入面既行為
就咁投票係一種 或者選代表出黎參與決策
中間又要個代表address 其他同學既要求同 accountable to 同學

有朋友教琴教到啲學生全部黃到發光
其中一招係喺啲細路面前喊，等啲細路問佢喊乜，唔好唔開心
然後就講晒啲哥哥姐姐啲慘嘢佢聽

我明

樓豬加油
呢d野要令佢哋切身感受先會知道
上面投票方法幾好

長遠一定係慢慢亂入講一兩句歷史故事俾佢哋聽

用曱甴嚟造句可以處理咗先
同學生講借代/擬人唔係咁做
講返咁樣好唔尊重人

用(補習)老師嘅權威嚟話佢唔尊重人
呢件事絕對道德正確 唔驚家長會入你

太小班喇 最多5-6一班 但都感謝建議

羨慕都有一個小一豬仔黃嘅，不過同啲深藍bb唔同班，分享自己去遊行同埋警察係衰人，都算係唯一安慰

我都有教琴，學生就中學嘅，雖然冇乜同我傾開，但佢ig都係瘋狂文宣，可能大個啲嘅會好啲同埋一對一會容易教好多

thx Ching